習近平靠「兩桿子」打持久戰

習近平靠「兩桿子」打持久戰
（中國資深傳媒人 呂月） - 呂月

停頓兩個多月的中美貿易談判本周在華盛頓重啟，不過級別直線下落，中方由習近平主席的代表、副總理劉鶴，降成商務部副部長王受文。中方有個說辭：「中國派出副國級領導人參與談判，付出了巨大的資源、精力與信任，都付之東流，對中國政經外交活動也造成了一定程度的破壞。」中方怨氣十足，有「不過走一趟」的心態。

整頓宣傳口 牢控解放軍

21日，特朗普政府開始舉行為期六天、對價值2,000億美元中國商品徵收25%關稅計劃的聽證會，有370名證人到場。當天，中國央視記者就發表〈聽證會召開首日，反對聲一片〉的報道。

北戴河休假期間，中共將一位政治局委員在新華社舉行習近平新聞思想講義講座內容透露給海外網站，此大員罕見地以激烈的言辭批評央視、《人民日報》、新華社、《環球時報》等最高喉舌，還批評中宣部帶偏輿論導向，
網信辦隨意刪帖。主講人批評幾乎所有審查機構「不理解上方意思，沒有用心學習《習近平新聞思想講義》」。這好像是毛澤東將中宣部稱為「閻王殿」之後，對宣傳口最不留情面的批評。

21日新華社發通稿〈習近平眼中的新聞輿論工作〉，選擇習近平2013年8月9日在全國宣傳思想工作會議的講話、2014年8月18日在中央全面深化改革領導小組第四次會議上的講話、2016年2月19日在黨的新聞輿論座談會上的講話的有關語錄，進行了五個方面的歸納和論述，此篇可以看成是《習近平新聞思想講義》的大綱。

同日，《人民日報》頭版頭條刊登新華社長篇通訊〈為新時代新變革凝魂聚力──黨的十八大以來宣傳思想文化工作述評〉，以習近平「宣傳思想工作就是要鞏固馬克思主義在意識形態領域的指導地位，鞏固全黨全國人民團結奮鬥的共同思想基礎」開篇，激情進行謳歌，
雖然沒有「厲害了」、「嚇尿了」這類詞語，但是《之江新語》、《習近平的七年知青歲月》、《梁家河》、《習近平談治國理政》應有盡有。完全是一篇空洞無物的黨八股。以這樣的文風如何能達到「《華盛頓郵報》那種宣傳模式，好的宣傳就要讓受眾感覺不到那是宣傳」？

對宣傳口嚴重不滿，抓好筆桿子是北戴河會議研究討論的重點之一，結論「南無阿彌陀佛」──「定習近平為一尊」。

北戴河會議之後，8月19日，習近平在新聞聯播現身，央視用三分之一的時間播報17日至19日在京西賓館召開的「中央軍委黨的建設會議」。

十八大後，習近平在王岐山配合下，搞倒胡錦濤之外的十七屆軍委，十九大之後又搞倒除他之外的十八屆軍委，但是讓他仍不放心的還是「桿子」，習近平在會議上強調：「堅持黨對軍隊的絕對領導，堅持全面從嚴治黨，堅持聚焦準備打仗。」

有評論說「反腐位置較低」，其實不然。退役上將劉源現身說法，說明「反腐」仍舊是習近平掌握槍桿子的撒手鐧，就像毛澤東的「階級鬥爭天天講」。

20日，習近平會見馬來西亞總理馬哈蒂爾，馬此次訪華取消了馬國東海岸鐵路、沙巴和馬六甲的天然氣管計劃。韓國《中央日報》報道，世界上很多發達國家都在積極反對中國一帶一路政策，因為中國通過讓一帶一路參與國背上債務來取得控制權，這種舉措是帝國主義的新形式「債務帝國主義」。

21日晚，提出「貿易戰不能打，也打不贏」的金融學者賀江兵，接受明鏡陳小平電視採訪時說，1986年，列根用貿易、匯率就把第三大經濟體日本拖入十年蕭條，因為是盟友，沒有搞垮；同時用減稅、星球大戰，就把第二強國蘇聯拖垮。

現在特朗普關稅、匯率、減稅、航母和太空軍都對着中國，金融戰還沒使用。美國因為克里米亞對俄羅斯施用了金融戰，如果不是中國石油的大定單，俄羅斯也垮了。

習近平的「兩桿子」能否對付得了特朗普拉開的四大戰役或者組合拳？

呂月
中國資深傳媒人

上一則
上一則
天鴿一年 駐軍救援謎團待解 (黃東)

下一則
蘋果會客室

點解睇標錯後我個腦出左第二種畫面既

收皮啦

扮金仔影埋d cosplay相